市民身上藏被捕法律支援字條 遭警員質疑存心參與暴動

（獨媒特約報導）深水埗一連兩日有示威者集結，有警員在星期一晚上在欽州街及長沙灣道交界截查市民。警員對在場拍攝的陳先生作搜身時，發現他身上有「被捕法律支援熱線」字條，質疑「你準備法律被捕支援熱線，同存心參與暴動無分別。」

居住在深水埗李鄭屋邨的陳先生當晚現場拍攝，但遭警員脱下口罩，指懷疑他正參與非法集結，並遭到搜袋和查身份證。

陳先生其間要求警員出示委任證，以紀錄警員編號作出投訴，但被拒絕。該名警員及後對陳先生搜袋，發現陳袋內有一張小童八達通，陳先生稱八達通屬於其兒子。警員要求陳先生交代詳情，但陳先生拒絕透露兒子姓名。

在搜袋期間，警員再次發現陳先生有被捕法律支援的電話，質疑是否準備被捕，「我懷疑你係咪非法集結？」陳先生拒絕回答，該名警員遂稱，「好，唔答呀嘛？俾你解釋都唔解釋。」

在搜袋後，警員「解釋」稱，有合理懷疑陳先生參與集結暴動，才脱下其口罩。警長更稱，根據《警察通例》，「警員在行動期間，不方便出示。」旁邊的警員亦幫口，強調只需一名軍裝警員出示委任證便可以，「個個都問，係唔合理要求，我係幫辦，已經出示委任證，話埋俾你我駐守單位、職級。」

警員又表示，有理由懷疑陳先生正參與暴動，「你睇下你對手套」。陳先生及後斥警員是「毅進仔」，在旁的幫辦反撃稱，「陳生，你唔好侮辱毅進仔，毅進都有出頭天，唔係個個都做紀律部隊，有建築、有廚師，你成日都話人哋係毅進，又話我沙展係毅進。」他更反問陳先生，「你係咪毅進嫁？」

記者：麥馬高